<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>自动吐槽机</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2015-03-30T10:20:00+08:00</updated><entry><title>工作三周年</title><link href="/working-for-three-years.html" rel="alternate"></link><updated>2015-03-30T10:20:00+08:00</updated><author><name>starys</name></author><id>tag:,2015-03-30:working-for-three-years.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is the content of my super blog post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年3月28日，我从&lt;a href="http://www.bupt.edu.cn/"&gt;明光村技校&lt;/a&gt;毕业，入职了国字头的一家搜索公司。今天是2015年3月28日，工作整整三周年。说起来真应了那句话，光阴飞逝，岁月如梭。天下码农出我辈，一如IT岁月催，三年来不光我体重给催肥了20斤，连我工作过的第一家公司，也被催死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开笔记本的时候其实是想写篇文章来总结下自己三年的工作生涯的。写了好多段，都给删除了，原因是，记流水帐实在没什么意思，工作无非是给不同的人打工，生活无非是吃饭睡觉，大家都是一样的无聊，说出来如同照着镜子，多尴尬。还是记录一下这三年来的一些感触吧。或者来自于亲身的经理，或者来自于道听途说，想到哪儿写到哪儿。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提纲挈领地说，我觉得互联网大概是现在中国经济最有活力、最为公平的一个领域了，互联网人也是比较聪明、勤奋的一群人&lt;/strong&gt;——当然是相对的。即使是互联网，仍然少不了试图浑水摸鱼的傻逼公司，也少不了试图滥竽充数的傻逼人。如果需要选择工作机会的话，那最重要的，不是每月差了几百块的薪水，而是要和聪明人一起工作；同时，应该勇于对傻逼竖中指——无论是傻逼的人还是傻逼的事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一切跳大神的话都不该相信&lt;/strong&gt;。互联网和金融圈大概是分析家最多的地方，反正吹牛皮不收税，打嘴炮也不要钱。就算是马云和李彦宏也有走眼的时候，一个在澡堂子里喷了京东，一个在公开场合喷了移动互联网。试图看清行业趋势？哪有这么容易。但是，&lt;strong&gt;你得学着做出自己的判断——哪怕错了也不要紧，重要的是要多想&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;构建T型的知识结构&lt;/strong&gt;。T字的一横代表着广泛的涉猎，一竖代表着必须有自己擅长的地方。广泛的涉猎应当包括技术、产品和业务，都“略懂一点”；自己擅长的地方是说，应该能在某个点上，做到别人做不到的事儿。肤浅地打一枪换一个地方固然不可取，十年如一日地钻一个牛角尖也不甚明智。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;活到老，学到老&lt;/strong&gt;。一切吃老本的行为都是作死的行为，尤其是在贵圈。不知道下一个浪头啥时候打过来，游得慢了，也许你就会被拍死在沙滩上。在贵圈生存下来是很累的，想熟能生巧？“熟练工”大概是贵圈最有鄙视含义的词汇。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多锻炼&lt;/strong&gt;。虽然是个脑力劳动者，但是充沛的体力是给脑力活动提供能量的必要保证。而且如果要顺当地工作30年的话——尤其是现在退休年龄还推迟了——那就别等到觉得自己已经体能不行了才去亡羊补牢。我最近才开始明白这一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;和同事保持合作关系，不是驱动关系&lt;/strong&gt;。在贵圈最讨人厌的一句话大概是：这件事我push XXX去做。一件事，如果自己可以做，那就把它做了；如果自己做不了，那就&lt;strong&gt;请别人去做，同时让对方意识到，做这件事对他自己有好处&lt;/strong&gt;。不是资方就不要理所当然地去push别人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;别人的尊重来自于自己的实力&lt;/strong&gt;。否则即使身居高位，仍然挡不住大家私下里骂你傻逼。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养一些自己看起来不会有什么收益的兴趣&lt;/strong&gt;。这点其实我挺后悔的，我特么连打游戏都不会。每次我想到这点都觉得自己的人生简直寡淡的如同一杯白开水。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不去试图做100分的系统&lt;/strong&gt;。100分的系统存在于数学模型中，存在于研究室里，不是工业界。做一个足够好用的系统，而不是追求做一个完美的模型。如果一开始就试图做一个100分的系统，那最大的可能是，浪费了太多时间反而什么都做不成。先做到70分，然后80，然后90……不要去做100分——真做到100分你就失业了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;想和做是分不开的&lt;/strong&gt;。子曾经说过，做而不想则罔，想而不做则怠。诚哉斯言。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不是不能对别人的工作进行评论，但起码先要有所了解&lt;/strong&gt;。否则的话，很可能收到经典的回击：U can U up，no can no BB。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最后以乔帮主的话做结：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stay foolish. Stay hungry.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="工作，随笔，感想"></category></entry></feed>